+++
draft = false
date = 2023-06-07T22:00:00+02:00
title = "Greenfield OpenAir 2023"
description = ""
slug = ""
authors = ["Jonas Burkhalter"]
tags = ["Festival", "greenfield"]
categories = ["Festival"]
externalLink = ""
series = []
+++

{{< figure src="./images/greenfield-logo.svg" alt="greenfield logo" width="50%">}}

## Mittwoch: Die Aufregung der Ankunft und neue Verbindungen

{{< figure src="./images/party.jpg" alt="party" class="aligne-left size-large" >}}

Als wir uns den Festivalgelände näherten, stieg meine Vorfreude mit jedem Kilometer. Der Zeltaufbau war ein Wirbelwind aus Aktivität, als die Zelte wie bunte Pilze aus dem Boden schossen. Binnen weniger Minuten fand ich mich inmitten einer lebendigen Gemeinschaft gleichgesinnter Menschen. Lächeln, Lachen und die gemeinsame Liebe zur Musik schufen sofort eine Verbindung, während wir uns auf die Abenteuer vorbereiteten, die vor uns lagen.

Der Abend verlief mit einer Atmosphäre der Ruhe, einer Gelegenheit, uns langsam in die Festivalstimmung einzufinden. Während wir erfrischende Getränke genossen und den melodischen Klängen lauschten, wussten wir, dass dies ein Moment der Ruhe war, bevor die Energie des Festivals uns mitreissen würde. Wir genossen die Stille vor dem Sturm, wissend, dass uns längere Tage und aufregende Erlebnisse gleich hinter dem Horizont erwarteten.

## Donnerstag: Eine melodische Reise beginnt

{{< figure src="./images/aertze.jpg" alt="die ärtze" class="aligne-right size-large" >}}

Der Klang der Alphornbläser, der durch die Luft hallte, markierte den Beginn einer bezaubernden musikalischen Odyssee. Danach begannen die Konzerte, die meine Seele mit Energie und purer Freude füllten. Papa Roach stürmte auf die Bühne und versprühte elektrische Energie in die Menge. Singend und springend wurden wir zu einer kollektiven Kraft purer Aufregung. 

Doch das Highlight des Abends war, als meine absolute Lieblingsband, Die Ärzte, die Bühne betraten und uns in eine Welle aus Nostalgie und Euphorie tauchten. Ihre elektrisierende Performance liess mich zu jedem Wort mitsingen und springen.

## Freitag: Der Regen kann unsere Stimmung nicht trüben
Die Sonne brach triumphierend durch die Wolken und warf ihr warmes Licht auf das Festivalgelände. Ich fand Trost am Seeufer und genoss ruhige Momente, bevor uns der Sturm aus Musik und Energie erneut vereinnahmte.
Bevor dunkle Wolken über uns aufzogen und uns mit schwerem Regen bedrohten, waren wir bereit, das zu akzeptieren, was uns Mutter Natur bieten würde. Und sie stellte uns auf die Probe – mit starkem Regen! Statt Unterschlupf zu suchen, liessen wir den Regen unsere Sorgen fortwaschen und verwandelten ihn in eine spontane Tanzparty. Nachdem der Regen nachliess, betraten Parkway Drive die Bühne und entfachten eine Welle von Adrenalin, die durch die Menge pulsierte. Sabaton folgten mit ihren donnernden Metal-Hymnen und verwandelten den matschigen Boden in ein Meer aus Headbanging.

## Samstag: Sonnenschein, Überraschungen und neue Entdeckungen
{{< figure src="./images/group.jpg" alt="group photo" class="aligne-left size-large" >}}

Das Line-up des Tages war unglaublich vielfältig, mit Live-Auftritten von Acts wie Anti-Flag, Taylor Acorn und Bosshoss, die ich alle zum ersten Mal erlebte. Ihre Shows erfüllten mich mit neuer Energie und einer erneuten Wertschätzung für verschiedene Musikrichtungen. Amon Amarths Set war ein Schlachtruf, und ich konnte nicht widerstehen, mich in die Menge zu stürzen und mich dem Puls der Crowd hinzugeben. Dann kam das grosse Finale: Slipknot. Ihre explosive Performance entfachte ein wahres Adrenalinfeuer und markierte den Höhepunkt eines Wochenendes, das alle Erwartungen übertraf. Die Nacht setzte sich mit einer Party bis in den Morgen fort, die in einer lustigen und spontanen Tanzsession mit der Star Wars Cantina Band gipfelte.

## Sonntag: Bittersüsse Abschiede und wertvolle Erinnerungen
Als der letzte Tag anbrach, mischten sich Melancholie und Dankbarkeit. Es war an der Zeit, Abschied von diesem magischen Ort zu nehmen, der für uns unser temporäres Zuhause geworden war. Gemeinsam packten wir unser Campingzeug und erinnerten uns an die wilden Abenteuer und die geteilten Momente des Lachens. Umarmungen wurden ausgetauscht, Versprechungen gemacht, sich wiederzusehen, und mit schweren Herzen und erschöpften Körpern begannen wir unsere Heimreise, in dem Wissen, dass wir eine Schatzkammer an Erinnerungen mit uns trugen, die für immer in unseren Seelen verankert bleiben würden.